

const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "慣用句",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "次の文の（　）の中に入る語として適するものを選べ。<br>青菜に（　）。",
      answers: ["塩", "水", "土", "赤菜"],
      correct: "塩",
      hint: "",
      explanation: "「青菜に塩」は「元気がなくなる」という意味の慣用句だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question:"次の意味を持つ慣用句を選べ。<br>　白状すること。",
      answers: ["口を挟む", "口を出す", "口を割る", "口を利く"],
      correct: "口を割る",
      hint: "",
      explanation: "「口を割る」は「白状する」という意味の慣用句だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question:"次の意味を持つ慣用句を選べ。<br>　自慢がる。",
      answers: ["鼻にかける", "鼻を折る", "鼻につく", "鼻を明かす"],
      correct: "鼻にかける",
      hint: "",
      explanation: "「鼻にかける」は「自慢がる」という意味の慣用句だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question:"次の意味を持つ慣用句を選べ。<br>　夢中になってしまうほど好きなこと。",
      answers: ["目がない", "目が利く", "目に浮かぶ", "目が届く"],
      correct: "目がない",
      hint: "",
      explanation: "「目がない」は「夢中になってしまうほど好きなこと」という意味の慣用句だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question:"次の意味を持つ慣用句を選べ。<br>　価値の見分ける力こと。",
      answers: ["目がない", "目が利く", "目に浮かぶ", "目が届く"],
      correct: "目が利く",
      hint: "",
      explanation: "「目が利く」は「価値の見分ける力こと」という意味の慣用句だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question:"次の意味を持つ慣用句を選べ。<br>　従来の考えや意見に問題を投げかけること。",
      answers: ["一石を投じる", "一線を画す", "一杯食わされる", "一矢報いる"],
      correct: "一石を投じる",
      hint: "",
      explanation: "「一石を投じる」は「従来の考えや意見に問題を投げかけること」という意味の慣用句だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question:"次の意味を持つ慣用句を選べ。<br>　自分の意見をはっきり言うこと。",
      answers: ["一線を画す", "一杯食わされる", "一矢報いる", "一目置く"],
      correct: "一線を画す",
      hint: "",
      explanation: "「一線を画す」は「自分の意見をはっきり言うこと」という意味の慣用句だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question:"次の意味を持つ慣用句を選べ。<br>　人に騙されること。",
      answers: ["一石を投じる", "一線を画す", "一杯食わされる", "一矢報いる"],
      correct: "一杯食わされる",
      hint: "",
      explanation: "「一杯食わされる」は「人に騙されること」という意味の慣用句だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "次の文の（　）の中に入る語として適するものを選べ。<br>とりつく（　）もない。",
      answers: ["島", "木", "山", "足"],
      correct: "島",
      hint: "",
      explanation: "「とりつく島もない」は「相手にしてもらえない、きっかけが見つからない」という意味の慣用句だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "次の文の（　）の中に入る語として適するものを選べ。<br>あの説得は（　）に落ちない。",
      answers: ["胸", "心", "腑", "臓"],
      correct: "腑",
      hint: "",
      explanation: "「腑（ふ）に落ちない」は「納得できない」という意味の慣用句だよ。",
      image: ""
    }
  ]
}

export default {
  japanesePro11: QUIZ_CONTENT_PRO,
};